{
    "question": "10 contoh soal dan jawaban barisan aritmatika apa saja?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>1. Diketahui barisan aritmetika\u00a0 3, 8, 13, \u2026<br>\u00a0\u00a0\u00a0 a. Tentukan suku ke-10 dan rumus suku ke-n barisan tersebut!<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. Suku keberapakah yang nilainya 198 ?</span><br><span><br>Jawab :</span><br><span>\u00a0<br>a. Dari barisan aritmetika 3, 8, 13, \u2026 diperoleh suku pertama a = 3 dan beda b = 8 \u2013 3 = 5.</span><br><span><br>Un\u00a0\u00a0\u00a0 = a + (n \u2013 1)b<br>U10\u00a0 = 3 + (10 \u2013 1)5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3 + 9 x 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 45<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>48</u></span><br><br>\u00a0Un\u00a0\u00a0 = a + (n \u2013 1)b<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + (n \u2013 1)5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 5n \u2013 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>5n \u2013 2</u><br><span><br>b. Misalkan Un\u00a0 = 198, maka berlaku :</span><br><span><span><br>Un\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 198<br>5n \u2013 2 = 198<br>5n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 200<br>\u00a0n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>40</u><br>Jadi 198 adalah suku ke- 40</span>\u00a0</span><br><br><br><br><span>2. Diketahui U1 = a = 3 , U5 = 19 , Un = 31</span><br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 a. Tentukan beda (b)</span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0 b. Tentukan n<br>\n\u00a0 \u00a0 c. Tentukan suku ke-20\u00a0<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 d. Tentukan n jika Un = 51</span><br><br><br><br>Jawab :<br><br><span>a. Cari U5 terlebih dahulu, setelah itu cari b dengan rumus U5 yang telah didapat :</span><br><span><br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 Un = a + (n - 1)b</span></span><br>\u00a0\u00a0\u00a0 U5 = a + (5 - 1)b<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = <u>a + 4b</u></span><br><br><span>\n<span>\u00a0 \u00a0 b = a + 4b = 19</span></span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4b = 19<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4b = 19 - 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = 16/4<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = <u>4</u> \u00a0</span><br><br><span>\n<span>\u00a0b. Gunakan rumus Un = a + (n - 1)b = 31 (diketahui Un = 31) :</span></span><br><br><span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Un = 31</span></span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 a + (n - 1)b = 31<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + (n - 1)4 = 31<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4n - 4\u00a0\u00a0 = 31<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n - 1\u00a0\u00a0 = 31<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n\u00a0 = 31 + 1<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = 32/4<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = <u>8</u>\n<br><span><br><span>\u00a0c. suku ke-20 , dik: a = 3 , b = 4 :</span></span><br><br><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Un \u00a0 = a + (n - 1) b</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 3 + (20 - 1) 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 3 + 80 - 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 80 - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = <u>79</u>\u00a0<br><br><br><span>d. Jika Un = 51 :</span><br><br><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Un = 51</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 a + (n - 1)b = 51<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + (n - 1)4 = 51<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4n - 4\u00a0\u00a0 = 51<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n - 1\u00a0\u00a0 = 51<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n\u00a0 = 51 + 1<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = 52/4<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = <u>13</u></span><span><br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-dari-8-4-26-adalah-759",
            "question": "Hasil dari 8-4 :(-2)+6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8-4:(-2)+6 = 8 +2 +6 = 16",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawab:<br>8 - 4 : (-2) + 6 = 8 + 2 + 6 = 16<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-salmah-menabung-uang-rp-2000000-di-koperasi-sentosa-selama-1-236",
            "question": "Bu Salmah menabung uang RP 2.000.000 di koperasi SENTOSA selama 10 bulan. Jika bunga koperasi itu sebesar 12% per tahun, jumlah tabungan Bu Salmah adalah...    *tolong kasih tau caranya juga yaa, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga = 12% : 12 (12 bln) = 1 %. 10 bln = 10%, 10 % \u00d7 2000.000 = 200.000,,,, tabungan = 2200.000... maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-titik-a-bergerak-sedemikian-sehingga-jaraknya-00-senant-794",
            "question": "sebuah titik A bergerak sedemikian sehingga jaraknya (0,0) senantiasa sama dengan dua kali jarak terhadap (3,0). tempat kedudukan titik A adalah lingkaran dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita cari jaraknya ke titik (0,0). kita misalkan jaraknya adalah r1.<br>r1\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt({x} -0) ^{2} +(y-0 )^{2} = \\sqrt{x} ^{2} + y^{2}[/tex]<br><br>kemudian kita cari jarak A ke titik (3,0). misalkan jaraknya adalah r2.<br>r2=[tex] \\sqrt({x} -3)^{2} + (y-0)^{2} =  \\sqrt{x} ^{2}-6x+9+y^{2}[/tex]<br>jarak titik A terhadap (0,0) sama dengan dua kali jaraknya terhadap (3,0), berarti r1\u00a0= 2r2.<br>[tex] \\sqrt{x} ^{2}+y^{2}=2 \\sqrt x^{2} - 6x+9+y^{2}[/tex], kuadratkan kedua ruas.<br>[tex]x^{2}+y^{2}=4( x^{2} -6x+9+y^{2}) \n[/tex]<br>[tex]\n x^{2}+y^{2}=4x^{2}-24x+36+4y^{2}[/tex]<br>[tex]0=4 x^{2}-24x+36+4y- x^{2} -y^{2} [/tex]<br>[tex]0=3 x^{2} -24x+36+3y^{2}[/tex]<br>[tex]3 x^{2} -24x+36+3y^{2}=0[/tex], bagi dengan 3<br>[tex] x^{2} -8x+12+y^{2}=0[/tex]\u00a0, pindahkan konstanta ke kanan<br>[tex] x^{2} -8x+y^{2}=-12[/tex]<br>[tex] x^{2} -8x+16+y^{2}=-12+6[/tex]<br>[tex](x-4) ^{2} +y ^{2} = 4[/tex]<br>jadi, pusatnya di (4,0) dan jari-jarinya 2.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-barisan-geometris-u312-u548-tentukan-asuku-pertama-dari-r-678",
            "question": "Ada barisan geometris u3=12 u5=48 tentukan:    a.suku pertama dari rasio ( r&lt; 1)\r\nb. suku ke 10\r\nc. 5 bilangan pertama pada barisan geometri tsb\r\nTOLONG BANTU YA PLIESSSS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3 = [tex] ar^{2} [/tex]= 12<br>u5 =\u00a0[tex]ar^{4} [/tex]= 48<br><br>u5 : u3 =\u00a0[tex]ar^{4} [/tex] :\u00a0[tex] ar^{2} [/tex] = 48 : 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex]r^{2} [/tex] = 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 2 atau -2<br><br>a)\u00a0karena r yang diminta &lt; 1,pakai r = -2.<br>u3 =\u00a0[tex] ar^{2} [/tex] = a x\u00a0[tex](-2) ^{2} [/tex] = 12<br>a = 3<br><br>b) u10 =\u00a0[tex] ar^{9} [/tex] = 3 x\u00a0[tex] (-2)^{9} [/tex] = 3 x (-512) = -1536<br><br>c) 5 bil pertama : 3,-6,12,-24,48<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-seper-berapa-putaran-penuhkah-sudut-sudut-berikut-a-3-202",
            "question": "Tentukan seper berapa putaran penuhkah sudut sudut berikut :    a. 30 derajat\r\nb. 216 derajat\r\nc. 315 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.30/360 = 1/12<br>b.216/360=3/5<br>c.315/360=7/8<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 30/360 = 3/36 = 1/12 putaran<br>b. 216/360 =\u00a0 6/10 = 3/5 putaran<br>c. 315/360 = 875/1000 = 35/40 = 7/8 putaran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fxx2-gxx-2-dan-hxx1-tentukan-nilai-fogoh-968",
            "question": "Diketahui f(x)=x2, g(x)=x-2, dan h(x)=x+1. tentukan nilai (fogoh) (x)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "g (h(x)) = (x+1) - 2 = x + 1 - 2 = x - 1<br>f ( g\u00a0o\u00a0h ) =\u00a0\u00a0(x-1)\u00b2 = x\u00b2 - 2x + 1<br><br>Jadi (f o g o h) = x\u00b2 - 2x +1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-4-dan-suku-ke-9-suatu-deret-aritmatika-berturut-659",
            "question": "diketahui suku ke-4 dan suku ke-9 suatu deret aritmatika berturut-turut adalah 15 dan 30. jumlah 20 suku pertama deret tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U4 = a + (4-1)b = 15 --&gt; a + 3b = 15 ==&gt; a = 15 - 3b<br>U9 = a + (9-1)b = 30 --&gt; a + 8b = 30<br>Misalkan pakai subtitusi = <br>a + 8b = 30<br>15 - 3b + 8b = 30<br>\u00a05b = 15<br><strong>b = 3</strong><br>a + 8b = 30<br>a + 8.3 = 30<br>a = 30 - 24<br><strong>a = 6</strong><br>Sn = n/2 . (2a +(n-1)b)<br>S20 = 20/2 . (2.6 + (20-1)3)<br>= 10. (12 + 57)<br>= 10 . 69 = 690. Semoga saja benar :D<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-besar-sudut-dari-13-sudut-lurus-682",
            "question": "Tentukan besar sudut dari 1/3 sudut lurus\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/3 dikali 180 (sudut lurus) = 60 derajat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60 derajat<br>maaf kalau salah ..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-2x2-4x-10-memiliki-akar-akar-x1-dan-x2-persa-445",
            "question": "Persamaan kuadrat 2x^2-4x-1=0 memiliki akar-akar x1 dan x2. Persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya 2x1 dan 2x2 adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Persamaan kuadrat 2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0 memiliki akar-akar x\u2081 dan x\u2082. Persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya 2x\u2081 dan 2x\u2082</strong> adalah x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0. Bentuk umum persamaan kuadrat adalah ax\u00b2 + bx + c = 0, dengan a \u2260 0. Jika x\u2081 dan x\u2082 adalah akar-akar persamaan kuadrat maka\n</p><ul><li>x\u2081 + x\u2082 = [tex]-\\frac{b}{a}[/tex]\n</li><li>x\u2081 . x\u2082 = [tex]\\frac{c}{a}[/tex]\n</li></ul><p>Menentukan persamaan kuadrat\n</p><ul><li>Cara 1: (x \u2013 x\u2081)(x \u2013 x\u2082) = 0\n</li><li>Cara 2: x\u00b2 \u2013 (x\u2081 + x\u2082)x + x\u2081 . x\u2082 = 0\n</li></ul><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><h3>Cara Pertama\n</h3><p>2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0\n</p><p>a = 2\n</p><p>b = \u20134\n</p><p>c = \u20131\n</p><ul><li>x\u2081 + x\u2082 = [tex]-\\frac{b}{a} = -\\frac{(-4)}{2} [/tex] = 2\n</li><li>x\u2081 . x\u2082 = [tex]\\frac{c}{a} = \\frac{-1}{2} [/tex]\n</li></ul><p>misal\n</p><ul><li>p = 2x\u2081 dan q = 2x\u2082\n</li></ul><p>maka\n</p><ul><li>p + q = 2x\u2081 + 2x\u2082 = 2(x\u2081 + x\u2082) = 2(2) = 4\n</li><li>pq = (2x\u2081)(2x\u2082) = 4x\u2081x\u2082 = 4(\u2013\u00bd) = \u20132\n</li></ul><p>Jadi <strong>persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya p dan q</strong> adalah\n</p><p>x\u00b2 \u2013 (p + q)x + p . q = 0\n</p><p>x\u00b2 \u2013 4x + (\u20132) = 0\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Cara kedua\n</h3><p>Misal \u00a0</p><ul><li>2x = y \u21d2 x = \u00bd y\n</li></ul><p><strong>Substitusikan ke persamaan kuadrat\n</strong></p><p>2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0\n</p><p>2(\u00bd y)\u00b2 \u2013 4(\u00bd y) \u2013 1 = 0\n</p><p>2(\u00bc y\u00b2) \u2013 2y \u2013 1 = 0\n</p><p>\u00bd y\u00b2 \u2013 2y \u2013 1 = 0\n</p><p>==&gt; <em>kedua ruas kali 2 </em>&lt;==\n</p><p>y\u00b2 \u2013 4y \u2013 2 = 0\n</p><p>Jadi <strong>persamaan kuadrat barunya </strong>adalah\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Cara ketiga\n</h3><p>Persamaan kuadrat baru pada ax\u00b2 + bx + c = 0 jika akar-akarnya nx\u2081 dan nx\u2082 adalah\n</p><ul><li>ax\u00b2 + bx . n + c . n\u00b2 = 0\n</li></ul><p>2x\u2081 dan 2x\u2082 sehingga <strong>n = 2</strong>, maka persamaan kuadrat barunya adalah\n</p><p>2x\u00b2 \u2013 4x . <strong>2</strong> \u2013 1 . <strong>2\u00b2 </strong>= 0\n</p><p>2x\u00b2 \u2013 8x \u2013 4 = 0\n</p><p>==&gt;<em> kedua ruas bagi 2 </em>&lt;==\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang persamaan kuadrat\n</p><ul><li>10 soal persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/14079686\n</li><li>Menentukan akar-akar persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/10091829\n</li><li>Menentukan nilai m pada persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/15258404\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 10\n</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika\n</p><p><strong>Kategori </strong>: Persamaan Kuadrat\n</p><p><strong>Kode</strong> : 10.2.5\n</p><p></p><p><strong>#JadiRankingSatu\n</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fx-2x3-dan-gx-x2-1-maka-fg2-333",
            "question": "Jika f(x) = 2x+3 dan g(x) =x2-1, maka (f.g)(2) =...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(f.g(2))= 2(x2-1)+3\n            =2x2-2+1 = 2x2+1\n=2(2)2 +1 = 2(4)+1= 8+1=9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(f.g)(x) = (2x + 3) (x2-1)<br>(f.g)(2) = (2(2) + 3) ((2)2-1)<br>(f.g)(2) = (4+3) (4-1)<br>(f.g)(2) = 7 . 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 21<br>kalo ga salah gitu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}